{
  "Ayat Penting": [
    {
      "answer": "1 Petrus 5 : 7",
      "question": "Serahkanlah segala kekuatiranmu kepada-Nya, sebab Ia yang memelihara kamu.",
      "options": [
        "Kolose 3 : 23",
        "1 Petrus 5 : 7",
        "Mazmur 73 : 26",
        "Amsal 12 : 27"
      ]
    },
    {
      "answer": "1 Tesalonika 5 : 18",
      "question": "Mengucap syukurlah dalam segala hal, sebab itulah yang dikehendaki Allah di dalam Kristus Yesus bagi kamu.",
      "options": [
        "Kolose 3 : 13",
        "Roma 8 : 28",
        "1 Tesalonika 5 : 18",
        "Yehezkiel 36 : 26"
      ]
    },
    {
      "answer": "1 Timotius 4 : 12",
      "question": "Jangan seorangpun menganggap engkau rendah karena engkau muda. Jadilah teladan bagi orang-orang percaya, dalam perkataanmu, dalam tingkah lakumu, dalam kasihmu, dalam kesetiaanmu dan dalam kesucianmu.",
      "options": [
        "1 Timotius 4 : 12",
        "Amsal 18 : 12",
        "Kejadian 1 : 1",
        "Matius 5 : 10"
      ]
    },
    {
      "answer": "1 Timotius 6 : 12",
      "question": "Bertandinglah dalam pertandingan iman yang benar dan rebutlah hidup yang kekal. Untuk itulah engkau telah dipanggil dan telah engkau ikrarkan ikrar yang benar di depan banyak saksi.",
      "options": [
        "2 Korintus 4 : 18",
        "1 Timotius 6 : 12",
        "Kisah Para Rasul 1 : 8",
        "Matius 28 : 19"
      ]
    },
    {
      "answer": "1 Yohanes 1 : 9",
      "question": "Jika kita mengaku dosa kita, maka Ia adalah setia dan adil, sehingga Ia akan mengampuni segala dosa kita dan menyucikan kita dari segala kejahatan.",
      "options": [
        "Amsal 18 : 12",
        "Matius 6 : 4",
        "Roma 8 : 28",
        "1 Yohanes 1 : 9"
      ]
    },
    {
      "answer": "1 Yohanes 2 : 23",
      "question": "Sebab barangsiapa menyangkal Anak, ia juga tidak memiliki Bapa. Barangsiapa mengaku Anak, ia juga memiliki Bapa.",
      "options": [
        "1 Yohanes 2 : 23",
        "Filipi 1 : 21",
        "1 Yohanes 1 : 5",
        "Roma 3 : 23"
      ]
    },
    {
      "answer": "1 Yohanes 5 : 12",
      "question": "Barangsiapa memiliki Anak, ia memiliki hidup; barangsiapa tidak memiliki Anak, ia tidak memiliki hidup.",
      "options": [
        "Matius 5 : 10",
        "1 Yohanes 5 : 12",
        "Mazmur 119 : 105",
        "1 Yohanes 1 : 5"
      ]
    },
    {
      "answer": "1 Yohanes 1 : 5",
      "question": "Dan inilah berita, yang telah kami dengar dari Dia, dan yang kami sampaikan kepada kamu: Allah adalah terang dan di dalam Dia sama sekali tidak ada kegelapan.",
      "options": [
        "1 Yohanes 1 : 5",
        "Efesus 6 : 2-3",
        "Roma 12 : 20",
        "Roma 10 : 9"
      ]
    },
    {
      "answer": "1 Yohanes 3 : 4",
      "question": "Setiap orang yang berbuat dosa, melanggar juga hukum Allah, sebab dosa ialah pelanggaran hukum Allah.",
      "options": [
        "Roma 12 : 20",
        "1 Yohanes 4 : 4",
        "Ayub 42 : 2",
        "1 Yohanes 3 : 4"
      ]
    },
    {
      "answer": "1 Yohanes 4 : 4",
      "question": "Kamu berasal dari Allah, anak-anakku, dan kamu telah mengalahkan nabi-nabi palsu itu; sebab Roh yang ada di dalam kamu, lebih besar dari pada roh yang ada di dalam dunia.",
      "options": [
        "Matius 6 : 33",
        "1 Yohanes 4 : 4",
        "Matius 5 : 8",
        "Amsal 28 : 5"
      ]
    },
    {
      "answer": "1 Yohanes 4 : 7-8",
      "question": "Saudara-saudaraku yang kekasih, marilah kita saling mengasihi, sebab kasih itu berasal dari Allah; dan setiap orang yang mengasihi, lahir dari Allah dan mengenal Allah. 8 Barangsiapa tidak mengasihi, ia tidak mengenal Allah, sebab Allah adalah kasih.",
      "options": [
        "Imamat 19 : 2",
        "1 Yohanes 4 : 7-8",
        "Matius 5 : 6",
        "Matius 5 : 9"
      ]
    },
    {
      "answer": "2 Korintus 4 : 18",
      "question": "Sebab kami tidak memperhatikan yang kelihatan, melainkan yang tak kelihatan, karena yang kelihatan adalah sementara, sedangkan yang tak kelihatan adalah kekal.",
      "options": [
        "Yakobus 5 : 16",
        "Amsal 3 : 5-6",
        "Roma 10 : 9",
        "2 Korintus 4 : 18"
      ]
    },
    {
      "answer": "2 Korintus 5 : 17",
      "question": "Jadi siapa yang ada di dalam Kristus, ia adalah ciptaan baru: yang lama sudah berlalu, sesungguhnya yang baru sudah datang.",
      "options": [
        "Matius 28 : 19",
        "2 Korintus 5 : 17",
        "Matius 5 : 3",
        "1 Korintus 16 : 13"
      ]
    },
    {
      "answer": "2 Timotius 3 : 12",
      "question": "Memang setiap orang yang mau hidup beribadah di dalam Kristus Yesus akan menderita",
      "options": [
        "Yohanes 14 : 1",
        "2 Timotius 3 : 12",
        "Efesus 4 : 2",
        "1 Yohanes 3 : 4"
      ]
    },
    {
      "answer": "2 Timotius 3 : 16",
      "question": "Segala tulisan yang diilhamkan Allah memang bermanfaat untuk mengajar, untuk menyatakan kesalahan, untuk memperbaiki kelakuan dan untuk mendidik orang dalam kebenaran.",
      "options": [
        "2 Timotius 3 : 16",
        "1 Petrus 5 : 7",
        "Amsal 4 : 23",
        "Ayub 5 : 17"
      ]
    },
    {
      "answer": "Amsal 10 : 11",
      "question": "Harta yang cepat diperoleh akan berkurang, tetapi siapa mengumpulkan sedikit demi sedikit, menjadi kaya.",
      "options": [
        "Amsal 10 : 11",
        "Keluaran 20 : 12",
        "Kisah Para Rasul 1 : 8",
        "2 Korintus 4 : 18"
      ]
    },
    {
      "answer": "Amsal 10 : 12",
      "question": "Kebencian menimbulkan pertengkaran, tetapi kasih menutupi segala pelanggaran.",
      "options": [
        "Amsal 10 : 12",
        "Yohanes 1 : 12",
        "Amsal 10 : 4",
        "Amsal 28 : 5"
      ]
    },
    {
      "answer": "Amsal 10 : 4",
      "question": "Tangan yang lamban membuat miskin, tetapi tangan orang rajin menjadikan kaya.",
      "options": [
        "Matius 5 : 3",
        "Matius 6 : 33",
        "Amsal 10 : 4",
        "Matius 21 : 22"
      ]
    },
    {
      "answer": "Amsal 12 : 27",
      "question": "Orang malas tidak akan menangkap buruannya, tetapi orang rajin akan memperoleh harta yang berharga.",
      "options": [
        "Amsal 12 : 27",
        "Efesus 2 : 8-9",
        "Ibrani 11 : 1",
        "Mazmur 96 : 8"
      ]
    },
    {
      "answer": "Amsal 12 : 9",
      "question": "Kekuatiran dalam hati membungkukkan orang, tetapi perkataan yang baik menggembirakan dia.",
      "options": [
        "2 Timotius 3 : 16",
        "Matius 19 : 24",
        "Amsal 12 : 9",
        "Filipi 1 : 21"
      ]
    },
    {
      "answer": "Amsal 17 : 22",
      "question": "Hati yang gembira adalah obat yang manjur, tetapi semangat yang patah mengeringkan tulang.",
      "options": [
        "Matius 6 : 22",
        "Amsal 17 : 22",
        "Efesus 6 : 2-3",
        "Kisah Para Rasul 1 : 8"
      ]
    },
    {
      "answer": "Amsal 18 : 10",
      "question": "Nama TUHAN adalah menara yang kuat, ke sanalah orang benar berlari dan ia menjadi selamat.",
      "options": [
        "Amsal 18 : 10",
        "Matius 6 : 33",
        "Matius 26 : 41",
        "Roma 12 : 20"
      ]
    },
    {
      "answer": "Amsal 28 : 5",
      "question": "Orang yang jahat tidak mengerti keadilan, tetapi mencari TUHAN mengerti segala sesuatu.",
      "options": [
        "1 Timotius 6 : 12",
        "Amsal 28 : 5",
        "Matius 19 : 6",
        "Mazmur 96 : 8"
      ]
    },
    {
      "answer": "Amsal 3 : 5-6",
      "question": "Percayalah kepada TUHAN dengan segenap hatimu, dan janganlah bersandar kepada pengertianmu sendiri. Akuilah Dia dalam segala lakumu, maka Ia akan meluruskan jalanmu.",
      "options": [
        "Amsal 3 : 5-6",
        "Matius 19 : 6",
        "1 Timotius 4 : 12",
        "Kolose 3 : 20"
      ]
    },
    {
      "answer": "Amsal 4 : 23",
      "question": "Jagalah hatimu dengan segala kewaspadaan, karena dari situlah terpancar kehidupan.",
      "options": [
        "Efesus 4 : 2",
        "Matius 5 : 3",
        "Amsal 16 : 18",
        "Amsal 4 : 23"
      ]
    },
    {
      "answer": "Ayub 5 : 17",
      "question": "Sesungguhnya, berbahagialah manusia yang ditegur Allah; sebab itu janganlah engkau menolak didikan Yang Mahakuasa.",
      "options": [
        "Ayub 5 : 17",
        "Ayub 5 : 17",
        "Mazmur 73 : 26",
        "Matius 5 : 44"
      ]
    },
    {
      "answer": "Ayub 42 : 2",
      "question": "Aku tahu, bahwa Engkau sanggup melakukan segala sesuatu, dan tidak ada rencana-Mu yang gagal.",
      "options": [
        "Ayub 42 : 2",
        "Matius 26 : 41",
        "1 Yohanes 3 : 4",
        "1 Korintus 16 : 13"
      ]
    },
    {
      "answer": "Efesus 4 : 2",
      "question": "Hendaklah kamu selalu rendah hati, lemah lembut, dan sabar. Tunjukkanlah kasihmu dalam hal saling membantu.",
      "options": [
        "Efesus 4 : 2",
        "Kolose 3 : 23",
        "Mazmur 96 : 8",
        "Ayub 5 : 17"
      ]
    },
    {
      "answer": "Efesus 5 : 20",
      "question": "Ucaplah syukur senantiasa atas segala sesuatu dalam nama Tuhan kita Yesus Kristus kepada Allah dan Bapa kita",
      "options": [
        "Efesus 5 : 20",
        "Mazmur 46 : 2",
        "Filipi 4 : 4",
        "Ayub 5 : 17"
      ]
    },
    {
      "answer": "Efesus 6 : 1",
      "question": "Hai anak-anak, taatilah orang tuamu di dalam Tuhan, karena haruslah demikian.",
      "options": [
        "Matius 19 : 6",
        "Efesus 6 : 1",
        "Kejadian 2 : 24",
        "2 Korintus 5 : 17"
      ]
    },
    {
      "answer": "Efesus 6 : 2-3",
      "question": "Hormatilah ayahmu dan ibumu–ini adalah suatu perintah yang penting, seperti yang nyata dari janji ini: Supaya kamu berbahagia dan panjang umurmu di bumi.",
      "options": [
        "Efesus 6 : 2-3",
        "Yakobus 2 : 26",
        "Yohanes 15 : 9",
        "Matius 7 : 7"
      ]
    },
    {
      "answer": "Efesus 2 : 8-9",
      "question": "Sebab karena kasih karunia kamu diselamatkan oleh iman; itu bukan hasil usahamu, tetapi pemberian Allah, 9 itu bukan hasil pekerjaanmu: jangan ada orang yang memegahkan diri.",
      "options": [
        "2 Timotius 3 : 12",
        "1 Timotius 4 : 12",
        "Efesus 2 : 8-9",
        "1 Yohanes 4 : 7-8"
      ]
    },
    {
      "answer": "Filipi 1 : 21",
      "question": "Karena bagiku hidup adalah Kristus dan mati adalah keuntungan.",
      "options": [
        "1 Yohanes 3 : 4",
        "Filipi 1 : 21",
        "Yohanes 15 : 9",
        "Lukas 12 : 31"
      ]
    },
    {
      "answer": "Filipi 4 : 4",
      "question": "Bersukacitalah senantiasa dalam Tuhan! Sekali lagi kukatakan: Bersukacitalah!",
      "options": [
        "Amsal 12 : 27",
        "Mazmur 1 : 1-2",
        "Filipi 4 : 4",
        "Matius 5 : 8"
      ]
    },
    {
      "answer": "Imamat 19 : 2",
      "question": "Berbicaralah kepada segenap jemaah Israel dan katakan kepada mereka: Kuduslah kamu, sebab Aku, TUHAN, Allahmu, kudus.",
      "options": [
        "2 Timotius 3 : 16",
        "Imamat 19 : 2",
        "Lukas 14 : 11",
        "Mazmur 139 : 23-24"
      ]
    },
    {
      "answer": "Kejadian 12 : 2",
      "question": "Aku akan membuat engkau menjadi bangsa yang besar, dan memberkati engkau serta membuat namamu masyhur; dan engkau akan menjadi berkat.",
      "options": [
        "Yohanes 14 : 1",
        "Matius 28 : 19",
        "Amsal 27 : 17",
        "Kejadian 12 : 2"
      ]
    },
    {
      "answer": "Kejadian 1 : 1",
      "question": "Pada mulanya Allah menciptakan langit dan bumi.",
      "options": [
        "Kejadian 1 : 1",
        "2 Korintus 4 : 18",
        "Mazmur 73 : 26",
        "Roma 10 : 13"
      ]
    },
    {
      "answer": "Kejadian 2 : 24",
      "question": "Sebab itu seorang laki-laki akan meninggalkan ayahnya dan ibunya dan bersatu dengan isterinya, sehingga keduanya menjadi satu daging.",
      "options": [
        "Mazmur 27 : 1",
        "Yakobus 4 : 7",
        "Amsal 18 : 12",
        "Kejadian 2 : 24"
      ]
    },
    {
      "answer": "Kejadian 3 : 15",
      "question": "Aku akan mengadakan permusuhan antara engkau dan perempuan ini, antara keturunanmu dan keturunannya; keturunannya akan meremukkan kepalamu, dan engkau akan meremukkan tumitnya.",
      "options": [
        "Matius 5 : 4",
        "Efesus 4 : 2",
        "Kejadian 3 : 15",
        "Matius 5 : 9"
      ]
    },
    {
      "answer": "Keluaran 20 : 12",
      "question": "Hormatilah ayahmu dan ibumu, supaya lanjut umurmu di tanah yang diberikan TUHAN, Allahmu, kepadamu.",
      "options": [
        "Keluaran 20 : 12",
        "1 Yohanes 4 : 7-8",
        "2 Timotius 3 : 16",
        "Amsal 12 : 9"
      ]
    },
    {
      "answer": "Kisah Para Rasul 1 : 8",
      "question": "Tetapi kamu akan menerima kuasa, kalau Roh Kudus turun ke atas kamu, dan kamu akan menjadi saksi-Ku di Yerusalem dan di seluruh Yudea dan Samaria dan sampai ke ujung bumi.",
      "options": [
        "Matius 5 : 6",
        "Matius 11 : 29",
        "Kisah Para Rasul 1 : 8",
        "Amsal 10 : 12"
      ]
    },
    {
      "answer": "Kolose 3 : 13",
      "question": "Sabarlah kamu seorang terhadap yang lain, dan ampunilah seorang akan yang lain apabila yang seorang menaruh dendam terhadap yang lain, sama seperti Tuhan telah mengampuni kamu, kamu perbuat jugalah demikian.",
      "options": [
        "1 Tesalonika 5 : 18",
        "Kolose 3 : 13",
        "Lukas 12 : 31",
        "Amsal 10 : 4"
      ]
    },
    {
      "answer": "Kolose 3 : 20",
      "question": "Hai anak-anak, taatilah orang tuamu dalam segala hal, karena itulah yang indah di dalam Tuhan.",
      "options": [
        "Amsal 12 : 27",
        "1 Yohanes 4 : 4",
        "Kolose 3 : 20",
        "Kolose 3 : 23"
      ]
    },
    {
      "answer": "Kolose 3 : 23",
      "question": "Apapun juga yang kamu perbuat, perbuatlah dengan segenap hatimu seperti untuk Tuhan dan bukan untuk manusia.",
      "options": [
        "Kolose 3 : 23",
        "1 Yohanes 3 : 4",
        "Amsal 18 : 10",
        "Matius 11 : 28"
      ]
    },
    {
      "answer": "Lukas 12 : 31",
      "question": "Tetapi carilah Kerajaan-Nya, maka semuanya itu akan ditambahkan juga kepadamu.",
      "options": [
        "Roma 6 : 23",
        "Matius 5 : 9",
        "Lukas 12 : 31",
        "Keluaran 20 : 12"
      ]
    },
    {
      "answer": "Lukas 14 : 11",
      "question": "Sebab barangsiapa meninggikan diri, ia akan direndahkan dan barangsiapa merendahkan diri, ia akan ditinggikan.",
      "options": [
        "Lukas 12 : 31",
        "2 Timotius 3 : 12",
        "Matius 5 : 7",
        "Lukas 14 : 11"
      ]
    },
    {
      "answer": "Matius 11 : 28",
      "question": "Marilah kepada-Ku, semua yang letih lesu dan berbeban berat, Aku akan memberi kelegaan kepadamu.",
      "options": [
        "1 Timotius 4 : 12",
        "Mazmur 139 : 23-24",
        "1 Yohanes 4 : 7-8",
        "Matius 11 : 28"
      ]
    },
    {
      "answer": "Matius 11 : 29",
      "question": "Pikullah kuk yang Kupasang dan belajarlah pada-Ku, karena Aku lemah lembut dan rendah hati dan jiwamu akan mendapat ketenangan.",
      "options": [
        "Efesus 6 : 1",
        "1 Yohanes 5 : 12",
        "Kejadian 3 : 15",
        "Matius 11 : 29"
      ]
    },
    {
      "answer": "Matius 19 : 24",
      "question": "Sekali lagi Aku berkata kepadamu, lebih mudah seekor unta masuk melalui lobang jarum dari pada seorang kaya masuk ke dalam Kerajaan Allah.”",
      "options": [
        "2 Timotius 3 : 16",
        "Yohanes 14 : 6",
        "Imamat 19 : 2",
        "Matius 19 : 24"
      ]
    },
    {
      "answer": "Matius 19 : 6",
      "question": "Demikianlah mereka bukan lagi dua, melainkan satu. Karena itu, apa yang telah dipersatukan Allah, tidak boleh diceraikan manusia.”",
      "options": [
        "Matius 21 : 22",
        "Matius 19 : 6",
        "Roma 10 : 9",
        "Mazmur 71 : 5"
      ]
    },
    {
      "answer": "Matius 21 : 22",
      "question": "Dan apa saja yang kamu minta dalam doa dengan penuh kepercayaan, kamu akan menerimanya.",
      "options": [
        "Matius 21 : 22",
        "Matius 11 : 28",
        "2 Korintus 4 : 18",
        "Mazmur 139 : 23-24"
      ]
    },
    {
      "answer": "Matius 24 : 35",
      "question": "Langit dan bumi akan berlalu, tetapi perkataan-Ku tidak akan berlalu.",
      "options": [
        "Yohanes 15 : 4",
        "Roma 8 : 28",
        "Efesus 6 : 2-3",
        "Matius 24 : 35"
      ]
    },
    {
      "answer": "Matius 26 : 41",
      "question": "Berjaga-jagalah dan berdoalah, supaya kamu jangan jatuh ke dalam pencobaan: roh memang penurut, tetapi daging lemah",
      "options": [
        "Amsal 16 : 18",
        "Matius 26 : 41",
        "Matius 5 : 16",
        "Efesus 2 : 8-9"
      ]
    },
    {
      "answer": "Matius 28 : 19",
      "question": "Karena itu pergilah, jadikanlah semua bangsa murid-Ku dan baptislah mereka dalam nama Bapa dan Anak dan Roh Kudus",
      "options": [
        "1 Timotius 4 : 12",
        "Matius 5 : 5",
        "Matius 28 : 19",
        "Matius 6 : 33"
      ]
    },
    {
      "answer": "Matius 5 : 10",
      "question": "Berbahagialah orang yang dianiaya oleh sebab kebenaran, karena merekalah yang empunya Kerajaan Sorga.",
      "options": [
        "Amsal 27 : 17",
        "Matius 6 : 4",
        "Ayub 5 : 17",
        "Matius 5 : 10"
      ]
    },
    {
      "answer": "Matius 5 : 13",
      "question": "“Kamu adalah garam dunia. Jika garam itu menjadi tawar, dengan apakah ia diasinkan? Tidak ada lagi gunanya selain dibuang dan diinjak orang.",
      "options": [
        "Matius 6 : 34",
        "Kejadian 12 : 2",
        "Matius 5 : 13",
        "Matius 6 : 22"
      ]
    },
    {
      "answer": "Matius 5 : 14",
      "question": "Kamu adalah terang dunia. Kota yang terletak di atas gunung tidak mungkin tersembunyi.",
      "options": [
        "Matius 5 : 14",
        "Yakobus 4 : 17",
        "Lukas 12 : 31",
        "Amsal 10 : 4"
      ]
    },
    {
      "answer": "Matius 5 : 16",
      "question": "Demikianlah hendaknya terangmu bercahaya di depan orang, supaya mereka melihat perbuatanmu yang baik dan memuliakan Bapamu yang di sorga.",
      "options": [
        "Filipi 1 : 21",
        "Matius 5 : 3",
        "Roma 3 : 23",
        "Matius 5 : 16"
      ]
    },
    {
      "answer": "Matius 5 : 3",
      "question": "“Berbahagialah orang yang miskin di hadapan Allah, karena merekalah yang empunya Kerajaan Sorga.",
      "options": [
        "1 Yohanes 5 : 12",
        "Matius 5 : 3",
        "Matius 5 : 13",
        "Matius 5 : 5"
      ]
    },
    {
      "answer": "Matius 5 : 4",
      "question": "Berbahagialah orang yang berdukacita, karena mereka akan dihibur.",
      "options": [
        "Amsal 12 : 27",
        "Roma 6 : 23",
        "Yohanes 15 : 9",
        "Matius 5 : 4"
      ]
    },
    {
      "answer": "Matius 5 : 44",
      "question": "Tetapi Aku berkata kepadamu: Kasihilah musuhmu dan berdoalah bagi mereka yang menganiaya kamu.",
      "options": [
        "Matius 5 : 44",
        "Kolose 3 : 13",
        "Ayub 42 : 2",
        "Mazmur 96 : 8"
      ]
    },
    {
      "answer": "Matius 5 : 5",
      "question": "Berbahagialah orang yang lemah lembut, karena mereka akan memiliki bumi.",
      "options": [
        "Matius 5 : 5",
        "Matius 19 : 24",
        "Amsal 10 : 11",
        "Matius 5 : 5"
      ]
    },
    {
      "answer": "Matius 5 : 6",
      "question": "Berbahagialah orang yang lapar dan haus akan kebenaran, karena mereka akan dipuaskan.",
      "options": [
        "Matius 5 : 5",
        "Yohanes 11 : 25",
        "Matius 5 : 6",
        "2 Timotius 3 : 12"
      ]
    },
    {
      "answer": "Matius 5 : 7",
      "question": "Berbahagialah orang yang murah hatinya, karena mereka akan beroleh kemurahan.",
      "options": [
        "Lukas 12 : 31",
        "Keluaran 20 : 12",
        "Lukas 14 : 11",
        "Matius 5 : 7"
      ]
    },
    {
      "answer": "Matius 5 : 8",
      "question": "Berbahagialah orang yang suci hatinya, karena mereka akan melihat Allah.",
      "options": [
        "Matius 5 : 8",
        "Ayub 42 : 2",
        "Roma 6 : 23",
        "Efesus 2 : 8-9"
      ]
    },
    {
      "answer": "Matius 5 : 9",
      "question": "Berbahagialah orang yang membawa damai, karena mereka akan disebut anak-anak Allah.",
      "options": [
        "Kolose 3 : 23",
        "1 Korintus 16 : 13",
        "Matius 5 : 9",
        "Matius 11 : 28"
      ]
    },
    {
      "answer": "Matius 6 : 22",
      "question": "Mata adalah pelita tubuh. Jika matamu baik, teranglah seluruh tubuhmu;",
      "options": [
        "Keluaran 20 : 12",
        "Matius 6 : 22",
        "Matius 5 : 16",
        "Matius 6 : 33"
      ]
    },
    {
      "answer": "Matius 6 : 33",
      "question": "Tetapi carilah dahulu Kerajaan Allah dan kebenarannya, maka semuanya itu akan ditambahkan kepadamu.",
      "options": [
        "Matius 6 : 34",
        "Matius 6 : 33",
        "Lukas 12 : 31",
        "Efesus 6 : 2-3"
      ]
    },
    {
      "answer": "Matius 6 : 34",
      "question": "Sebab itu janganlah kamu kuatir akan hari besok, karena hari besok mempunyai kesusahannya sendiri. Kesusahan sehari cukuplah untuk sehari.",
      "options": [
        "Mazmur 139 : 23-24",
        "Kejadian 12 : 2",
        "Matius 6 : 22",
        "Matius 6 : 34"
      ]
    },
    {
      "answer": "Matius 6 : 4",
      "question": "Hendaklah sedekahmu itu diberikan dengan tersembunyi,maka Bapamu yang melihat yang tersembunyi akan membalasnya kepadamu",
      "options": [
        "Filipi 1 : 21",
        "Matius 6 : 4",
        "Matius 7 : 7",
        "Matius 5 : 13"
      ]
    },
    {
      "answer": "Matius 7 : 7",
      "question": "“Mintalah, maka akan diberikan kepadamu; carilah, maka kamu akan mendapat; ketoklah, maka pintu akan dibukakan bagimu.",
      "options": [
        "Matius 5 : 4",
        "Roma 12 : 20",
        "Matius 7 : 7",
        "Mazmur 1 : 1-2"
      ]
    },
    {
      "answer": "Mazmur 119 : 105",
      "question": "Firman-Mu itu pelita bagi kakiku dan terang bagi jalanku.",
      "options": [
        "Amsal 4 : 23",
        "Mazmur 96 : 8",
        "Mazmur 119 : 105",
        "Matius 11 : 28"
      ]
    },
    {
      "answer": "Mazmur 46 : 2",
      "question": "Allah itu bagi kita tempat perlindungan dan kekuatan, sebagai penolong dalam kesesakan sangat terbukti.",
      "options": [
        "Matius 24 : 35",
        "Mazmur 46 : 2",
        "Lukas 14 : 11",
        "Mazmur 46 : 2"
      ]
    },
    {
      "answer": "Mazmur 71 : 5",
      "question": "Sebab Engkaulah harapanku, ya Tuhan, kepercayaanku sejak masa muda, ya ALLAH.",
      "options": [
        "Matius 5 : 10",
        "Mazmur 71 : 5",
        "Yesaya 41 : 10",
        "Kolose 3 : 23"
      ]
    },
    {
      "answer": "Mazmur 96 : 8",
      "question": "Berilah kepada TUHAN kemuliaan nama-Nya, bawalah persembahan dan masuklah ke pelataran-Nya!",
      "options": [
        "Mazmur 96 : 8",
        "1 Yohanes 4 : 7-8",
        "Matius 5 : 13",
        "Yehezkiel 36 : 26"
      ]
    },
    {
      "answer": "Mazmur 1 : 1-2",
      "question": "Berbahagialah orang yang tidak berjalan menurut nasihat orang fasik, yang tidak berdiri di jalan orang berdosa, dan yang tidak duduk dalam kumpulan pencemooh, 2 tetapi yang kesukaannya ialah Taurat TUHAN, dan yang merenungkan Taurat itu siang dan malam.",
      "options": [
        "Mazmur 1 : 1-2",
        "Yohanes 15 : 9",
        "Keluaran 20 : 12",
        "1 Yohanes 3 : 4"
      ]
    },
    {
      "answer": "Mazmur 139 : 23-24",
      "question": "Selidikilah aku, ya Allah, dan kenallah hatiku, ujilah aku dan kenallah pikiran-pikiranku; 24 lihatlah, apakah jalanku serong, dan tuntunlah aku di jalan yang kekal!",
      "options": [
        "Roma 10 : 13",
        "Mazmur 139 : 23-24",
        "Amsal 18 : 10",
        "Matius 6 : 34"
      ]
    },
    {
      "answer": "Mazmur 23 : 1",
      "question": "TUHAN adalah gembalaku, takkan kekurangan aku.",
      "options": [
        "Mazmur 23 : 1",
        "1 Yohanes 2 : 23",
        "1 Yohanes 3 : 4",
        "Yohanes 13 : 34"
      ]
    },
    {
      "answer": "Mazmur 27 : 1",
      "question": "TUHAN adalah terangku dan keselamatanku, kepada siapakah aku harus takut? TUHAN adalah benteng hidupku, terhadap siapakah aku harus gemetar?",
      "options": [
        "Mazmur 27 : 1",
        "Yohanes 15 : 15",
        "Matius 5 : 4",
        "Yakobus 4 : 17"
      ]
    },
    {
      "answer": "Mazmur 55 : 23",
      "question": "Serahkanlah kuatirmu kepada TUHAN, maka Ia akan memelihara engkau! Tidak untuk selama-lamanya dibiarkan-Nya orang benar itu goyah.",
      "options": [
        "Keluaran 20 : 12",
        "1 Yohanes 3 : 4",
        "Mazmur 55 : 23",
        "Mazmur 96 : 8"
      ]
    },
    {
      "answer": "Mazmur 73 : 26",
      "question": "Sekalipun dagingku dan hatiku habis lenyap, gunung batuku dan bagianku tetaplah Allah selama-lamanya.",
      "options": [
        "Mazmur 73 : 26",
        "2 Korintus 5 : 17",
        "Kisah Para Rasul 1 : 8",
        "Keluaran 20 : 12"
      ]
    },
    {
      "answer": "Roma 10 : 13",
      "question": "Sebab, barangsiapa yang berseru kepada nama Tuhan, akan diselamatkan.",
      "options": [
        "Matius 6 : 22",
        "Roma 10 : 13",
        "Matius 5 : 7",
        "Mazmur 1 : 1-2"
      ]
    },
    {
      "answer": "Roma 10 : 9",
      "question": "Sebab jika kamu mengaku dengan mulutmu, bahwa Yesus adalah Tuhan, dan percaya dalam hatimu, bahwa Allah telah membangkitkan Dia dari antara orang mati, maka kamu akan diselamatkan.",
      "options": [
        "Matius 21 : 22",
        "Roma 10 : 9",
        "Yohanes 15 : 9",
        "Amsal 16 : 18"
      ]
    },
    {
      "answer": "Roma 12 : 20",
      "question": "Tetapi, jika seterumu lapar, berilah dia makan; jika ia haus, berilah dia minum! Dengan berbuat demikian kamu menumpukkan bara api di atas kepalanya.",
      "options": [
        "Matius 26 : 41",
        "Matius 5 : 6",
        "1 Korintus 16 : 13",
        "Roma 12 : 20"
      ]
    },
    {
      "answer": "Roma 3 : 23",
      "question": "Karena semua orang telah berbuat dosa dan telah kehilangan kemuliaan Allah",
      "options": [
        "Amsal 10 : 12",
        "Roma 3 : 23",
        "Amsal 10 : 4",
        "Yakobus 4 : 7"
      ]
    },
    {
      "answer": "Roma 6 : 23",
      "question": "Sebab upah dosa ialah maut; tetapi karunia Allah ialah hidup yang kekal dalam Kristus Yesus, Tuhan kita.",
      "options": [
        "Mazmur 27 : 1",
        "Mazmur 73 : 26",
        "Matius 5 : 6",
        "Roma 6 : 23"
      ]
    },
    {
      "answer": "Roma 8 : 28",
      "question": "Kita tahu sekarang, bahwa Allah turut bekerja dalam segala sesuatu untuk mendatangkan kebaikan bagi mereka yang mengasihi Dia, yaitu bagi mereka yang terpanggil sesuai dengan rencana Allah.",
      "options": [
        "Roma 8 : 28",
        "Yohanes 14 : 6",
        "Matius 7 : 7",
        "Roma 10 : 13"
      ]
    },
    {
      "answer": "Yakobus 2 : 26",
      "question": "Sebab seperti tubuh tanpa roh adalah mati, demikian jugalah iman tanpa perbuatan-perbuatan adalah mati.",
      "options": [
        "Yakobus 4 : 17",
        "Yakobus 2 : 26",
        "1 Yohanes 1 : 9",
        "Efesus 6 : 1"
      ]
    },
    {
      "answer": "Yakobus 1 : 22",
      "question": "Tetapi hendaklah kamu menjadi pelaku firman dan bukan hanya pendengar saja; sebab jika tidak demikian kamu menipu diri sendiri.",
      "options": [
        "Yehezkiel 36 : 26",
        "Yohanes 11 : 25",
        "Yakobus 1 : 22",
        "Matius 26 : 41"
      ]
    },
    {
      "answer": "Yakobus 4 : 17",
      "question": "Jadi jika seorang tahu bagaimana ia harus berbuat baik, tetapi ia tidak melakukannya, ia berdosa.",
      "options": [
        "Yakobus 4 : 17",
        "1 Yohanes 1 : 9",
        "Yohanes 14 : 6",
        "Matius 26 : 41"
      ]
    },
    {
      "answer": "Yakobus 4 : 7",
      "question": "Karena itu tunduklah kepada Allah, dan lawanlah Iblis, maka ia akan lari dari padamu!",
      "options": [
        "Amsal 10 : 11",
        "Kejadian 12 : 2",
        "Yakobus 4 : 7",
        "Matius 6 : 22"
      ]
    },
    {
      "answer": "Yakobus 5 : 16",
      "question": "Karena itu hendaklah kamu saling mengaku dosamu dan saling mendoakan, supaya kamu sembuh. Doa orang yang benar, bila dengan yakin didoakan, sangat besar kuasanya.",
      "options": [
        "1 Yohanes 1 : 5",
        "Mazmur 71 : 5",
        "Yakobus 5 : 16",
        "Efesus 6 : 1"
      ]
    },
    {
      "answer": "Yehezkiel 36 : 26",
      "question": "Kamu akan Kuberikan hati yang baru, dan roh yang baru di dalam batinmu dan Aku akan menjauhkan dari tubuhmu hati yang keras dan Kuberikan kepadamu hati yang taat.",
      "options": [
        "1 Yohanes 4 : 4",
        "Yehezkiel 36 : 26",
        "Matius 5 : 8",
        "1 Tesalonika 5 : 18"
      ]
    },
    {
      "answer": "Yohanes 1 : 12",
      "question": "Tetapi semua orang yang menerima-Nya diberi-Nya kuasa supaya menjadi anak-anak Allah, yaitu mereka yang percaya dalam nama-Nya;",
      "options": [
        "Roma 10 : 13",
        "Amsal 12 : 27",
        "Yohanes 14 : 1",
        "Yohanes 1 : 12"
      ]
    },
    {
      "answer": "Yohanes 11 : 25",
      "question": "Jawab Yesus: “Akulah kebangkitan dan hidup; barangsiapa percaya kepada-Ku, ia akan hidup walaupun ia sudah mati,",
      "options": [
        "Kolose 3 : 20",
        "Mazmur 119 : 105",
        "Yohanes 11 : 25",
        "Matius 5 : 3"
      ]
    },
    {
      "answer": "Yohanes 13 : 34",
      "question": "Aku memberikan perintah baru kepada kamu, yaitu supaya kamu saling mengasihi; sama seperti Aku telah mengasihi kamu demikian pula kamu harus saling mengasihi.",
      "options": [
        "Keluaran 20 : 12",
        "Matius 6 : 22",
        "Yohanes 13 : 34",
        "Amsal 10 : 12"
      ]
    },
    {
      "answer": "Yohanes 14 : 1",
      "question": "“Janganlah gelisah hatimu; percayalah kepada Allah, percayalah juga kepada-Ku.",
      "options": [
        "Amsal 17 : 22",
        "Roma 8 : 28",
        "Matius 5 : 6",
        "Yohanes 14 : 1"
      ]
    },
    {
      "answer": "Yohanes 14 : 6",
      "question": "Kata Yesus kepadanya: “Akulah jalan dan kebenaran dan hidup. Tidak ada seorangpun yang datang kepada Bapa, kalau tidak melalui Aku",
      "options": [
        "Mazmur 119 : 105",
        "Amsal 12 : 9",
        "Yohanes 14 : 6",
        "Matius 6 : 33"
      ]
    },
    {
      "answer": "Yohanes 15 : 15",
      "question": "Aku tidak menyebut kamu lagi hamba, sebab hamba tidak tahu, apa yang diperbuat oleh tuannya, tetapi Aku menyebut kamu sahabat, karena Aku telah memberitahukan kepada kamu segala sesuatu yang telah Kudengar dari Bapa-Ku.",
      "options": [
        "Yohanes 11 : 25",
        "Yakobus 4 : 17",
        "Filipi 4 : 4",
        "Yohanes 15 : 15"
      ]
    },
    {
      "answer": "Yohanes 15 : 4",
      "question": "Tinggallah di dalam Aku dan Aku di dalam kamu. Sama seperti ranting tidak dapat berbuah dari dirinya sendiri, kalau ia tidak tinggal pada pokok anggur, demikian juga kamu tidak berbuah, jikalau kamu tidak tinggal di dalam Aku.",
      "options": [
        "Mazmur 46 : 2",
        "Yohanes 15 : 4",
        "Yohanes 1 : 12",
        "Roma 3 : 23"
      ]
    },
    {
      "answer": "Yohanes 15 : 9",
      "question": "“Seperti Bapa telah mengasihi Aku, demikianlah juga Aku telah mengasihi kamu; tinggallah di dalam kasih-Ku itu.",
      "options": [
        "Amsal 10 : 12",
        "Kolose 3 : 20",
        "Lukas 14 : 11",
        "Yohanes 15 : 9"
      ]
    },
    {
      "answer": "Amsal 27 : 17",
      "question": "Besi menajamkan besi, orang menajamkan sesamanya.",
      "options": [
        "Amsal 4 : 23",
        "Amsal 27 : 17",
        "1 Yohanes 5 : 12",
        "1 Yohanes 1 : 9"
      ]
    },
    {
      "answer": "Amsal 18 : 12",
      "question": "Tinggi hati mendahului kehancuran, tetapi kerendahan hati mendahului kehormatan.",
      "options": [
        "Amsal 28 : 5",
        "Kolose 3 : 13",
        "Amsal 18 : 12",
        "Matius 6 : 33"
      ]
    },
    {
      "answer": "Amsal 16 : 18",
      "question": "Kecongkakan mendahului kehancuran, dan tinggi hati mendahului kejatuhan.",
      "options": [
        "Roma 10 : 13",
        "Matius 6 : 34",
        "Matius 24 : 35",
        "Amsal 16 : 18"
      ]
    },
    {
      "answer": "Yesaya 41 : 10",
      "question": "Janganlah takut, sebab Aku menyertai engkau, janganlah bimbang, sebab Aku ini Allahmu; Aku akan meneguhkan, bahkan akan menolong engkau; Aku akan memegang engkau dengan tangan kanan-Ku yang membawa kemenangan.",
      "options": [
        "Ibrani 11 : 1",
        "Mazmur 46 : 2",
        "1 Yohanes 1 : 9",
        "Yesaya 41 : 10"
      ]
    },
    {
      "answer": "1 Korintus 16 : 13",
      "question": "Berjaga-jagalah! Berdirilah dengan teguh dalam iman! Bersikaplah sebagai laki-laki! Dan tetap kuat!",
      "options": [
        "1 Korintus 16 : 13",
        "1 Timotius 6 : 12",
        "Amsal 18 : 10",
        "Yohanes 13 : 34"
      ]
    },
    {
      "answer": "Ibrani 11 : 1",
      "question": "Iman adalah dasar dari segala sesuatu yang kita harapkan dan bukti dari segala sesuatu yang tidak kita lihat.",
      "options": [
        "Kejadian 12 : 2",
        "Ibrani 11 : 1",
        "Matius 24 : 35",
        "2 Timotius 3 : 16"
      ]
    },
    {
      "answer": "Matius 11 : 28",
      "question": "Marilah kepada-Ku, semua yang letih lesu dan berbeban berat, Aku akan memberi kelegaan kepadamu.",
      "options": [
        "Matius 21 : 22",
        "Matius 11 : 28",
        "Amsal 10 : 11",
        "Matius 19 : 6"
      ]
    },
    {
      "answer": "Roma 8 : 28",
      "question": "Kita tahu sekarang, bahwa Allah turut beakerja dalam segala sesuatu untuk mendatangkan kebaikan bagi mereka yang mengasihi Dia, yaitu bagi mereka yang terpanggil sesuai dengan rencana Allah.",
      "options": [
        "Yesaya 41 : 10",
        "Matius 5 : 3",
        "Kolose 3 : 23",
        "Roma 8 : 28"
      ]
    },
    {
      "answer": "Filipi 4 : 4",
      "question": "Bersukacitalah senantiasa dalam Tuhan! Sekali lagi kukatakan: Bersukacitalah!",
      "options": [
        "Matius 5 : 3",
        "Matius 5 : 44",
        "Amsal 17 : 22",
        "Filipi 4 : 4"
      ]
    },
    {
      "answer": "Matius 6 : 34",
      "question": "Sebab itu janganlah kamu kuatir akan hari besok, karena hari besok mempunyai kesusahannya sendiri. Kesusahan sehari cukuplah untuk sehari.",
      "options": [
        "Matius 6 : 34",
        "Efesus 2 : 8-9",
        "1 Yohanes 2 : 23",
        "Yakobus 4 : 17"
      ]
    }
  ]
}